[
    {
        "numPregunta": 1,
        "pregunta": "Área de la empresa que se enfoca en el manejo de los recursos financieros.",
        "opciones": [
            "Contraloría",
            "Contabilidad",
            "Tesorería"
        ],
        "respuesta": "3"
    },
    {
        "numPregunta": 2,
        "pregunta": "Área de la empresa responsable de la actividad contable, planeación, presupuestos y auditoría interna, entre otras.",
        "opciones": [
            "Contraloría",
            "Contabilidad",
            "Tesorería"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 3,
        "pregunta": "Área de una empresa que tiene como funciones obtener y dirigir la asignación eficiente de fondos dentro de la organización.",
        "opciones": [
            "Finanzas",
            "Tesorería",
            "Contraloría"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 4,
        "pregunta": "Sociedades en las que cada socio goza de un voto, sin importar el monto de su aportación.",
        "opciones": [
            "Sociedad cooperativa y sociedad anónima",
            "Asociación civil, sociedad civil y sociedad cooperativa",
            "Sociedad de responsabilidad limitada y asociación civil"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 5,
        "pregunta": "Sociedades en las que el rumbo de la empresa (toma de decisiones) será definido en función del capital aportado",
        "opciones": [
            "Sociedad civil (S.C) y sociedad de responsabilidad limitada (S. de R.L)",
            "Asociación civil (A.C) y sociedad civil (S.C)",
            "Sociedad de responsabilidad limitada (S. de R.L) y sociedad anónima (S.A)"
        ],
        "respuesta": "3"
    },
    {
        "numPregunta": 6,
        "pregunta": "Una de sus principales funciones es llevar el flujo de efectivo de la empresa",
        "opciones": [
            "Contabilidad",
            "Tesorería",
            "Contraloría"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 7,
        "pregunta": "Sus principales actividades son el financiamiento y la inversión",
        "opciones": [
            "Finanzas",
            "Contabilidad",
            "Finanzas"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 8,
        "pregunta": "Son sociedades que no tributan",
        "opciones": [
            "Asociación civil (A.C) sin finalidad económica y Sociedad cooperativa de consumo",
            "Todas las asociaciones civiles y las sociedades cooperativas",
            "La Asociación civil y las sociedades cooperativas"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 9,
        "pregunta": "Sociedad que no requiere solicitar acta constitutiva ante un fedatario público y se constituye bajo los estatutos de la Secretaría de Economía mediante el sistema electrónico de constitución",
        "opciones": [
            "Asociación civil (A.C)",
            "Sociedad civil",
            "Sociedad por acciones simplificada (S.A.S)"
        ],
        "respuesta": "3"
    },
    {
        "numPregunta": 10,
        "pregunta": "De acuerdo con el SAT es el Individuo con capacidad para contraer obligaciones y ejercer derechos; puede prestar servicios, realizar actividades comerciales, arrendar bienes inmuebles y trabajar por salarios.",
        "opciones": [
            "Persona moral",
            "Persona física",
            "Empleador y empleado"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 11,
        "pregunta": "Toda empresa es una organización",
        "opciones": [
            "Verdadero",
            "Falso"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 12,
        "pregunta": "Toda organización es una empresa",
        "opciones": [
            "Verdadero",
            "Falso"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 13,
        "pregunta": "Toda empresa es una organización",
        "opciones": [
            "Falso",
            "Verdadero"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 14,
        "pregunta": "Corresponde a la obtención de recursos mediante diferentes fuentes; por ejemplo: compras a crédito, préstamos de la banca de primer piso, préstamos de la banca se segundo piso, préstamo de los socios, crowdfunding, entre otras.",
        "opciones": [
            "Actividades de financiamiento",
            "Actividades de inversión"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 15,
        "pregunta": "La compra de maquinaria y equipo, la compra o ampliación de una planta productiva y las mejoras en el proceso productivo, son consideradas:",
        "opciones": [
            "Actividades de inversión",
            "Actividades de financiamiento"
        ],
        "respuesta": "1"
    },
    {
        "numPregunta": 16,
        "pregunta": "En 2021 hubo una reforma, en el esquema laboral, que prohíbe la subcontratación de personal (outsourcing). Dicha reforma, se considera un factor del:",
        "opciones": [
            "Microentorno o microambiente",
            "Macroentorno o macroambiente"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 17,
        "pregunta": "Son considerados elementos del microambiente o microentorno",
        "opciones": [
            "Factores político-legales, económicos, medio ambientales",
            "Demográficos, tecnológicos y socio-culturales",
            "Proveedores, clientes, comunidad, alcaldías o municipios"
        ],
        "respuesta": "3"
    },
    {
        "numPregunta": 18,
        "pregunta": "Son consideradas como las dos funciones o actividades principales de las finanzas",
        "opciones": [
            "Planeación y control",
            "Planeación y organización",
            "Inversión y financiamiento"
        ],
        "respuesta": "3"
    },
    {
        "numPregunta": 19,
        "pregunta": "De acuerdo con las NIF es el nombre que reciben las entidades que venden a las empresas bienes (materia prima, equipo de cómputo, mobiliario y equipo de oficina) o prestan servicios (de internet, de mantenimiento y de servicios de facturación electrónica, entre otros).",
        "opciones": [
            "Acreedores",
            "Proveedores",
            "Vendedores"
        ],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "numPregunta": 20,
        "pregunta": "Nombre que reciben quienes compran bienes o adquieren servicios de la empresa.",
        "opciones": [
            "Clientes",
            "Proveedores",
            "Vendedores"
        ],
        "respuesta": "1"
    }
]